**瓦利德·本·塔拉勒**（[阿拉伯语](../Page/阿拉伯语.md "wikilink")：****，）通常称**瓦利德王子**，[沙特阿拉伯王室成员](../Page/沙特阿拉伯王室.md "wikilink")，[企业家](../Page/企业家.md "wikilink")、投资家，被誉为阿拉伯的“[沃伦·巴菲特](../Page/沃伦·巴菲特.md "wikilink")”，有「[中東](../Page/中東.md "wikilink")[股神](../Page/股神.md "wikilink")」的稱號。2005年個人總資產為237亿[美元](../Page/美元.md "wikilink")，在《-{zh-tw:[富比世](../Page/富比世.md "wikilink");zh-cn:[福布斯](../Page/福布斯.md "wikilink")}-》排行榜上位居第五。[2007年財富縮減為](../Page/2007年億萬富翁列表.md "wikilink")207億美元，排名跌至13名，但仍然是中東區域最富有的人。他最著名的投資案為1980年代大量購買[花旗銀行](../Page/花旗銀行.md "wikilink")[股票](../Page/股票.md "wikilink")，而他獨到的眼光也使他成為花旗銀行最大個人[股東](../Page/股東.md "wikilink")。阿勒瓦利德於九七年以1.15億美元（約8.97億港元）入股[蘋果公司](../Page/蘋果公司.md "wikilink")5%股權，成為蘋果公司的最大個人投資者。外界估計他以每股低於10美元的超低價購入。2011年12月，阿勒瓦利德斥資3億美元（約23.4億港元）入股[Twitter](../Page/Twitter.md "wikilink")，估計可得到3.75%的股權，成為Twitter的策略投資者。

2017年11月4日，他因涉嫌贪污[被沙特阿拉伯政府拘捕](../Page/2017年沙特阿拉伯反腐.md "wikilink")\[1\]\[2\]。2018年1月27日獲釋，據說他已同意向政府交納大筆個人財產作為「和解金」\[3\]。

## 家族

### 祖父

  - [阿卜杜勒-阿齐兹·本·阿卜杜拉赫曼·本·费萨尔·阿勒沙特國王](../Page/阿卜杜勒-阿齐兹·本·阿卜杜拉赫曼·本·费萨尔·阿勒沙特.md "wikilink")（1876-1953）

### 父亲

  - 塔拉勒·本·阿卜杜勒-阿齐兹 （阿卜杜勒-阿齐兹第二十子）（1931-）

## 資產

  - 王國控股的資產估計為72.6億美元
  - 物业投资31.8億美元
  - 媒體資產包括LBC and Rotana Holding公司15.6億美元
  - 空中巴士 [A380私人飛機](../Page/A380.md "wikilink") 5亿美元
  - 上述数字是Arabian Business杂志根据阿尔瓦利德的财务账目而得来的

## 學歷

艾勒瓦利德獲得[美國](../Page/美國.md "wikilink")[曼隆學院](../Page/曼隆學院.md "wikilink")（Menlo
College）學士，及美國[雪城大學](../Page/雪城大學.md "wikilink")[碩士](../Page/碩士.md "wikilink")。

## 家庭

艾勒瓦利德有一兒子及一位女兒。

## 其他

  - [四季酒店](../Page/四季酒店.md "wikilink")[股東之一](../Page/股東.md "wikilink")。
  - 喬治五世飯店
  - 紐約廣場飯店
  - 沙烏地房地產公司
  - 王國控股公司
  - 王國農業發展公司([埃及](../Page/埃及.md "wikilink"))
  - 王國飯店投資公司
  - 王國中心
  - 王國城
  - 王國醫院
  - 王國學校

## 授權傳記

  - **傳記** - [Alwaleed : Businessman, Billionaire,
    Prince](http://www.books.com.tw/exep/assp.php/jamezku/products/F010368138?utm_source=jamezku&utm_medium=ap-books&utm_content=recommend&utm_campaign=ap-201605)

## 参考资料

## 外部链接

  - [世界各国王室成员的理财经](http://info.biz.hc360.com/2007/02/08082556407.shtml)
  - [星島日報: 中東股神
    阿爾瓦德](http://www.singtao.com/yesterday/loc/0404ao01.html)

[Category:沙特阿拉伯王室](../Category/沙特阿拉伯王室.md "wikilink")
[Category:沙烏地阿拉伯企業家](../Category/沙烏地阿拉伯企業家.md "wikilink")
[Category:沙烏地阿拉伯億萬富豪](../Category/沙烏地阿拉伯億萬富豪.md "wikilink")
[Category:曼隆學院校友](../Category/曼隆學院校友.md "wikilink")
[Category:雪城大學校友](../Category/雪城大學校友.md "wikilink")
[Category:利雅德人](../Category/利雅德人.md "wikilink")

1.  [Saudi Arabia Arrests 11 Princes, Including Billionaire Alwaleed bin
    Talal](https://www.nytimes.com/2017/11/04/world/middleeast/saudi-arabia-waleed-bin-talal.html),
    by D. Kirkpatric, Nov. 4, 2017, [The New York
    Times](../Page/The_New_York_Times.md "wikilink")
2.  [Billionaire Saudi Prince Alwaleed Bin Talal arrested in corruption
    crackdown: Local
    reports](https://www.cnbc.com/2017/11/04/billionaire-saudi-prince-alwaleed-bin-talal-arrested-in-corruption-crackdown-local-reports.html),
    CNBC
3.